日本：寧願尋求對話和承諾，多於跟隨美國對中國商品加徵關稅

日本首相安倍晉三將於周四至周六（25至27日）訪問中國。在中美貿易摩擦持續之際，作為美國長期盟友的日本，將有約500名商界領袖隨同安倍訪華。

日本一名匿名官員周一（22日）透露有關消息，指雙方考慮在泰國等第三國的基礎建設及經濟項目上合作。中日的貿易額達3000億美元（約2.34萬億港元），比美日的2000億美元（1.56萬億港元）更多，其中日本汽車和食品等在中國市場佔有重要地位。該官員表示，日企與歐美企業一樣關注中國在貿易和技術方面的行為，但日方寧願尋求對話和承諾，多於跟隨美國對中國商品加徵關稅，並強調「我們不希望中美貿易摩擦損害國際體制」。

該官員亦表示，中日領導人亦會討論北韓議題，日方希望北韓處理日本人被綁架的問題，以改善日朝關係。他指出，中日同意繼續向北韓施壓，包括打擊在海上轉移以規避禁運原油制裁的行為。

去前又拜拜神社先

同支那講承諾

日本跨黨派議員參拜靖國神社 18/10

日本都深知畀支那發圍 如果打仗無後果
第一個打就一定係日本

日本有自己思想，唔盲目跟蹤

幾時去靖國神社尋求英靈對話？

又想食兩家茶禮
支那個茶禮有毒架

正一ゆとり世代

同生番尋求對話和承諾

然後好快又轉胎

可惜日本風光半世紀，但敗在左膠政府上

日本韜光養晦

乜嘢都係入左膠數

左膠同五毛兩個詞用到濫哂

要食過屎先知屎難食

日本已經無人有三島由紀夫果種愛國精神